玻璃心又碎！D&G道歉聲明「全英文」 中國網友超不爽

玻璃心又碎！D&G道歉聲明「全英文」 中國網友超不爽

〔即時新聞／綜合報導〕義大利時尚品牌Dolce & Gabbana（D&G）最近因為捲入歧視華人風波，遭到許多中國明星抵制，原定21日在上海舉辦的時裝秀也宣布取消。D&G事後發聲明道歉，表示活動取消對所有工作人員都很不幸，但聲明整篇都是英文，中國網友並不領情。

綜合報導指出，D&G品牌設計師史蒂法諾（Stefano Gabbana）之前因為曾說中國是「屎國」，引來中國明星、模特兒抵制，不少中國明星都選擇不出席21日的活動，時裝秀因此取消。D&G深夜在IG發聲明道歉，表示對於活動取消感到不幸，並強調這也影響到那些為時裝秀日夜工作的工作人員。

D&G表示，他們原本希望把一場向中國致敬、並能展現品牌歷史與展望的活動帶到上海，這不只是一場時裝秀，還包含著他們對中國、世界各地D&G粉絲的愛與熱情。聲明最後也向D&G所有的朋友與貴賓，發出來自內心的感激。

不過這樣的聲明卻無法讓中國網友滿意，許多人都直言，「給中國人道歉卻只看到全篇英文...」、「全篇沒有一個sorry，這就是你的道歉？」、「這是道歉的態度嗎？」、「不接受，沒誠意。」

D&G強調，活動取消也影響到那些為了時裝秀日夜工作的工作人員。（圖擷自IG）

屌你連道歉聲明都歧視
蚛蟈人識閪英文咩

知唔知d&g全名係乜？dog&gay

相比港豬畀人踩到上心口都唔識反抗
支那人仲有點骨氣

咩骨氣，鄰國人咪淨係死淨把口

回下帶先

惡霸 D&G 惡女：櫥窗唔影得

全篇沒有一個sorry，這就是你的道歉？

無錯喎

冇人將重點放係D&G到

相影事件D&G搞左幾耐先對香港「半低頭」 唔好意思囉咁
今次對蝗國勁快道歉

法國佬對所有柒既野都話垃圾架啦
佢一視同人咁屌全地球D人 做乜咁大反應

佢地呢種骨氣只係工作一部分

背後有指揮棒

點解係「道歉聲明」
人地多謝支持佢品牌既人
On9屈人道歉

一講D&G 就諗起當年廣東道既影相事件

香港既叻哥呢？唔出黎撐d&g?

垃圾D&G比蝗影相唔比香港人影

大陸上到ig咩

唔係講緊多謝？

佢又真係唔係道緊歉wo 加上佢個底又花
但中國又真係屎國wo
打和啦super

要攻擊某人某事時，就自然有某啲人有渠道上到

好撚正

吊你老母
sorry

意大利人嚟

又話中國人英文突飛猛進？

多謝同道歉識分未?

睇完無一忽道歉喎

有咩所謂？反正都冇支那人睇得明

真係玻璃心到

狗咬狗

第時比人話屎港你記住支持人地品牌

撚有道歉咩,成篇聲明就好似講緊"唔撚好意思呀fans們,因為中國人玻璃心所以今次我地盡心盡力做既event比中國人岔禍左啦,多謝你地支持"

成個廣告同ig對話都歧視到痴線,根本唔單止講緊中國人,根本有份用筷子既亞洲人都應該feel offended,仲話返大陸人轉頭既人係咩事?鍾意食洋腸食到雪雪聲?屌你老母狗黎既

仲有要求對方用自己語言道歉有咩問題?有膽出普通話+簡體字廣告冇膽用返中文道歉? 當香港人英文勁過大陸人十條街先,假如今日有個法國牌子黎笑鳩你當香港狗咁撚,跟手只用返法文黎同你講唔撚好意思,你有咩感受?
連登仔以為自己含完洋腸連皮膚都會立即變白咁

老老豆豆 有幾多巴打認真睇過條片
佢條片根本就非常無主旨 唯一睇到就係笑緊用筷子既人
甚或會睇到用筷子=低等/弱智 既慨念

不論中唔中國 其實條片根本係針對緊用筷子既人
亦即係亞洲人 蝗國人一向玻璃心 會自動彈出黎先
但唔代表我地就要唱反調

建議大家認真睇下條廣告片先 D&G呢間垃圾公司都唔係第一次咁on9

附上on9廣告 希望連登仔們理性小小睇下先

原文根本唔係道歉，有咩好鬧?

D&G深夜在IG發聲明道歉

明知人地上唔到

真係幾on9 拍番條用刀叉食鳯爪排骨飯啦

我睇左段片好多次，
除左不論不類，無主旨之外，
真心唔覺有笑用筷子既人D乜，
只不過想講中西文化融合，
但眼高手低，做得唔好姐，
歧視？半點都稱唔上。

1.over stereotyped 音樂+服裝+鳳眼女+背景
2.旁白"小棍子形狀餐具"vs"偉大的瑪格麗特披薩","對你們來說太大了嗎" etc
3.女主角keep住傻笑+instructed by "so called italian"
根本成件事都係D&G覺得自己高高在上,一高一低咁叫文化融合?
半點都稱不上歧視既話,我希望你會咁被對待而仍然好似女主角咁笑笑口

不過巴打都能夠明白條片毫無主旨 不倫不類的話
唯一能夠睇到 就係一個人教你用筷子食意大利野
至於當中佢既聲線 用字各樣 有冇嘲諷成份就見人見志

可能大家理解上有出入 我認為條片都唔係歧視
但有意去做一種優越感 反映筷子呢樣野好弱智

根本成件事都係D&G覺得自己高高在上,一高一低咁叫文化融合?
Exact7ly 根本條片營造出黎既野係自己高人一等

人地西方世界，駛撚用中文

所以中國應立法，全面禁止在境內使用英文

你快d走先啦

呢度我頂住

Internal email 黎既

睇完
同Mr Bean之類既笑片其實無分別

下款寫漏咗一句 抄你媽個b
中文呀嗱

要奶鞋底就預左賣哂自己品牌出去
叫ceo 學蝗語道歉同認中國人啦

繼續唔好停

我覺得你地根本係過度解讀人地，
Stereotype ，佢如果用普通背景/音樂，
又做唔到「華人文化」個個效果姐，
唔通拍華人tshirt 牛仔褲，坐係間tvb佈景屋，
先叫唔stereotype,先叫唔歧視你咩。

凰眼，D鬼跟本覺得靚ga,
佢搵個自己覺得靚既model,又係歧視你。

條女笑到on on 99 咁，
係條女問題wor,
我真心唔覺得導演會同佢講「你扮弱智」啦。

其實睇野，如果你一早mindset 左人地歧視你，
點解讀都可以，
但我li 次真心唔覺，
同埋就算佢骨子裡幾歧視你，
都唔會on9到拍個廣告同你講啦，
唔係嫌錢腥架嘛

第一 條女笑到弱智咁明顯係特登做出嚟嘅 唔係一係剪咗 一係重拍
第二 句這對你們太大了嗎 明顯係性暗示
第三 用筷子為主餐具唔代表咩都要用筷子食
Between 五毛死全家

從勞改洗衣工場發出骨氣

Dogshit & Garbage

咁簡單都要中文？

骨乜氣，借位發洩啫

唔識睇英文掛

真心說話，用外語講，真心好多嘛

五毛唔識睇

撚頭龜又話支那人英文超越香港嘅??? 點解支那人會睇唔明

其實成編英文真係唔算道嫌 不過d&g係on99 以前就知

係岐視，
岐視支那人冇咩唔啱啫

只係唔夠針對支那係敗筆

d&g之前香港人係狗都有人支持
歧視到咁明顯點解可以有人理解唔到

為左反支那就支持歧視D&G既係咪on9
睇完之後只想講句屌你老母

D&G 呢d 三流brand ，無左支那市場就瀨屎

我睇連登以為全部連登仔白人黎

你訓醒未，首先佢搵個華人外表嘅人，拍廣告串華人。成段片都充滿暗示，好似就後果樣成破撚嘅食物咁，串華人細撚，女人未見過大j，屌你中西融合

成班係到抽支那水
明明最撚柒係D&G又要威又要戴頭盔，串完人又要扮俾人偷ig仲要道歉

你覺得係D&G鬼佬眼中你唔係佢地歧視緊既人種咩柒頭？ 衝出黎柒

平時最鍾意屌港女食洋腸
根本含到雪雪聲嘅就係連燈仔
佢係歧視緊亞洲人啊咁都仲睇唔撚出 係咪戇鳩？
係白人至上主義眼中根本就冇蝗蟲香港人之分 係佢哋眼中所有亞洲人都係一樣架咋 仲要沖過去奶

dick & gay啊

邊度有寫住話係道歉？

💩國

我都唔覺得係歧視
而且個d中國網民個種天朝上國既心態去鬧返d&g同意大利，反而帶有更大既赤裸裸既民族優越感

"不過你在中國"

可能佢地聽到呢句扯火

可能佢地以為含完白人撚自己都可以變白人呢

連登仔，
典型熱臉貼人冷屁股
你笑埋一份都唔會變白人架

個聲明都唔係同佢地道歉
擺到明係寫俾d鬼佬賓客睇，話抵制班友阻住哂
唔明編報道點解屈鳩人係道歉聲明
D&G垃圾
報紙佬又on9

今次有乜好笑
之前香港唔比人影相都係咁啦 咁快唔記得？
去到邊個國家比人侮辱佢地都會出聲屌啦

一見到支國野就唔班是非黑白
垃圾兒登仔

之前好似話上海人英文水平已經超越咗香港了嘛
所以全英文都好正常

好簡單問一句 當年D&G廣東道單野係唔係香港人玻璃心? 唔好成日俾報紙嘅用字引導你思維啦 人地踩華人踩到上心口 你地自己有份受辱都唔及得上抽強國人水重要?

香港人咪一樣，雙11香港淘寶No1

屌罅性，強國人柒還柒，但今舖擺明D&G唔啱
先唔講個廣告，個個人解讀都唔同
但之後個創辦人仲話佢地屎國又盛，公然侮辱，我諗任何一個國家ge人俾人咁樣話自己國家都會嬲到仆街啦 如果支那唔出聲實會更多人笑佢地懦夫

連燈仔俾鬼佬指住黎屌垃圾都會大讚鬼佬講得好

首先個廣告除左9唔搭八之外，睇唔出有邊度歧視
第二，呢件事係中国人同d&g之間的事，關香港人撚事咩，點解要理佢地班玻璃心
又唔見台灣人有咁大反應
樓上班人唔好拉埋香港人落水

影片或者講藝術呢一樣野唔會有巧合存在
影像出現嘅每一樣野制作人都預左比人解讀
聲音道具演員都係symbols
所以只可以有心人做嘅野 點都係有心

D&G係香港人好朋友

你地係咪弱智？你比是但一個鬼佬睇都知係歧視。
串埋你撚細，鳳眼，比人屌都淨係識好似條片個女主角咁傻笑啊，低能仔

你地咪繼續自我感覺良好囉，再呃自己個個人解讀唔同囉

屌你個傻鳩奶洋屌奶到傻撚左？踩撚到上心口仲幫人講好說話
佢家下明顯針對所有華人 姐係你啊垃圾傻鳩 死去老蘭比班窮白輪姦啦屌你老母

利申：唔支持中共
但成件事就擺到明係歧視華人

最後屌多次你老母個傻鳩

係你先會自認華人
利申 bno 外國人一樣當我地鬼佬

屌你老母又真係傻鳩
你老母係咪華人黎
明顯串鳩華人唔只為支那人
屌你老母死返去同窮白4p啦垃圾

你真係弱智，唔係我自認，係身體就係咁 黑人想自認黑人咩on9仔
知你威啦，啊媽生到你個樣成本bno係塊面到，人地當你鬼佬啦

人地瑞典就識玩，DoG

香港人住都成問題

港豬